\section{LaTeX是什么?}
LaTeX是一种文件的排版软件。换句话说，它是一个文件的准备
系统。 LaTeX是一个文字处理器，但作为一个文档标记语言。
LaTeX是一个自由的，开放源码软件。它最初是由莱斯利·兰波特，是基于
由Donald Knuth TeX排版引擎。人们常常把它当作只是TeX的，这意味着
LaTeX的。它有着悠久的历史，你可以读到它在http://www.tug.org/whatis.html。
现在，让我们继续寻找我们如何能够物尽其用它。
	\subsection{我们如何受益}
	LaTeX是特别适合科学和技术文件。其优越的排版
	数学公式是有口皆碑的。如果你是一个学生或科学家，然后LaTeX是
	最好的选择，即使你不需要它的科研能力，有其他用途 - 
	它产生的输出质量非常高，它是非常稳定的，并且处理复杂的文档
	容易不管他们是如何的大。
	进一步显着的优势，LaTeX的交叉引用功能，其自动
	编号和生成的内容，数字和表格，索引，词汇表，
	和参考书目。这是多国语言特定于语言的功能，它能够使用
	PostScript和PDF功能。
	除了完美的科学家，LaTeX是非常灵活的，有模板
	信函，简报，票据，哲学书，法律文本，乐谱，甚至对国际象棋
	游戏的符号。数以百计的LaTeX用户已经写了成千上万的模板，样式，
	每一个可能的用途有用的工具。这是网上收集和分类的存档
	服务器。
	你可以受益于开始与它的默认样式，依靠其令人印象深刻的高品质
	其智能的格式，但你可以自由定制和修改的一切。人
	TeX的社区已经写了很多的扩展寻址的几乎每一个
	格式化的需要。
	\subsection{开源的好处}
	LATEX的来源是完全免费的，大家都看得到。这使您可以
	学习和改变一切，从核心的LaTeX的最新扩展包。
	但是，这是什么意思，你作为一个初学者？有一个巨大的LaTeX的社区有很多
	友好，乐于助人的人。即使你不能直接受益于开放的源代码，
	他们可以阅读源代码，并为您提供帮助。只要加入一个LaTeX网络论坛和
	问您的问题有。助手，如果必要的话，挖到LaTeX的来源和在所有的可能性
	中找到一个解决方案为你，有时往往提供了一个重新定义的一个建议一个
	合适的包，默认命令。

	今天，我们已经从近30年的发展中受益的TeX的社会。
	开源的理念是不可能的，因为每个用户都邀请到研究和改进
	软件和进一步发展。第13章，利用网络资源，将指向
	给社会。	

	\subsection{形式与内容的分离}
	的LaTeX的一个基本原则是，作者不应该分心太多
	格式问题。通常情况下，笔者着重逻辑的内容和格式，
	例如，而不是写一章的标题用大号加粗字体，你只是告诉LaTeX的，这是一个
	章节标题，你可以让LaTeX的设计，或者你决定在文件中的
	的标题看起来像什么，只是一次为整个文档的设置。
	LaTeX的使用广泛称为类和包的样式文件，因此很容易设计
	并修改的外观整个文档和所有它的细节。	

	\subsection{可移植性}
	LaTeX是可用于几乎所有的操作系​​统，如Windows，Linux和Mac OS X中，和
	等等。它的文件格式是纯文本可读和可编辑的，在所有操作系统上。
	LaTeX会在所有系统上都产生相同的输出。虽然有不同的LaTeX
	所谓的TeX软件包，我们将重点放在TeX Live中，因为这
	适用于Windows，Linux和Mac OS X的分布
	LaTeX本身没有图形用户界面，这就是为什么它是如此的原因之一
	便携。您可以选择任何文本编辑器。有很多的编辑，甚至是专业从事LaTeX，
	每一个操作系统。有些编辑器可为多个系统。例如，
	TEXworks的运行在Windows，Linux和Mac OS X，这就是原因，我们将使用的原因之一
	它在我们的书。另外一个很重要的原因是，它可能是最好的，适合初学者。
	LaTeX的生成PDF输出打印和可读性，在大多数计算机上，看上去是一样的
	无论操作系统。除了PDF格式，它支持DVI，PostScript和HTML
	输出，准备地分布在印刷版和网络，电子屏幕上，
	电子书阅读器或智能手机。
	综上所述，LaTeX是便携式三个方面的来源，它的实施和输出。
	\subsection{成果的保护}
	LaTeX文档都存储在人类可读的文本格式，而不是在一些不起眼的字
	处理格式，在不同版本的相同的软件，可能会改变。尝试
	打开一个20岁的书面文件与商业的文字处理器。什么您
	现代软件说明了什么？即使你可以读取该文件，其外观肯定会
	比以前不同。 LaTeX的承诺，该文件将永远是可读的，
	将导致在相同的输出。虽然它的进一步发展，它会保持向后
	兼容。
	文字处理，文件可能感染了病毒，恶意宏
	破坏数据。你有没有听到“隐藏”在一个文本文件中的病毒吗？ LaTeX是不
	受到病毒的威胁。	

	\subsection{对比LaTeX并及其相比传统字处理软件的优缺点}
	我们已经描述的排版系统LaTeX的一些优势
	文字处理软件。 ，LaTeX的鼓励结构化的写作，其他字
	处理器可能会迫使你的工作不一致。他们可能隐藏了真正的格式
	构建和加密​​你的文件，在一些专有的文件格式。相容性是一个很大的
	的问题，甚至在相同的软件版本。
	有一些有趣的文章，可在网上LaTeX的其他软件进行比较。的
	当然，他们表达意见。有些岁，因此不包括在
	最新的软件，但他们讨论重要点，今天仍然有效。你会发现
	它们列在第13章，利用网络资源。
	\subsection{挑战是什么?}
	可能是陡峭的学习曲线，但是这本书将帮助你掌握它。
	虽然写的LaTeX看起来像编程，不要害怕。你很快就会知道的
	常用的命令。自动完成和关键字高亮显示的文本编辑器
	我会支持你的。他们甚至可能会提供给你的命令的菜单和对话框。
	你现在认为这将需要很长的时间，直到你将学习以实现可信的结果吗？
	不要担心，这本书会给你一个快速的开始。您将学习实践有很多
	实施例。还有更多的例子可以读取和从互联网上下载。在
	第13章中，我们将探讨互联网资源。
	我们将继续在我们的电脑与安装了LaTeX，。

